export default Dst20 = [
    {
        question: "1. ఇండియా, చైనా మధ్య గల సరిహద్దు రేఖ",
        options: ["A) డ్యూరండ్ లైన్",
            "B) మక్ మోహన్ లైన్",
            "C) ఎవరెస్ట్ లైన్",
            "D) రెడ్ క్లిఫ్ లైన్"],
        correct_option: "B) మక్ మోహన్ లైన్"
    },
    {
        question: "2. ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం గురించి కింద ఉన్న వ్యాఖ్యానాలలో ఏది సరైనది కాదు?",
        options: ["A) అమెరికా, యుఎస్ఎస్ఆర్ ల మధ్య విరోధం",
            "B) అమెరికా, యుఎస్ఎస్ఆర్ లు ప్రత్యక్ష యుద్ధంలో పాల్గొనటం",
            "C) ఆయుధ పోటీకి కారణం అవ్వటం",
            "D) రెండు అగ్రరాజ్యాల మధ్య సైద్ధాంతిక పోరు"],
        correct_option: "B) అమెరికా, యుఎస్ఎస్ఆర్ లు ప్రత్యక్ష యుద్ధంలో పాల్గొనటం"
    },
    {
        question: "3. ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం ఏ రెండు దేశాలకు చెందినది?",
        options: ["A) జపాన్ – అమెరికా (USA)",
            "B) రష్యా (USSR) – జర్మనీ",
            "C) రష్యా (USSR) – అమెరికా (USA)",
            "D) బ్రిటన్ – ఫ్రాన్స్"],
        correct_option: "C) రష్యా (USSR) – అమెరికా (USA)"
    },
    {
        question: "4. పంచశీల ఒప్పందం ఏ రెండు దేశాల మధ్య జరిగింది?",
        options: ["A) భారతదేశం – చైనా",
            "B) భారతదేశం – శ్రీలంక",
            "C) చైనా – రష్యా",
            "D) చైనా – మయన్మార్"],
        correct_option: "A) భారతదేశం – చైనా"
    },
    {
        question: "5. సూయజ్ కాలువను ఎవరు జాతీయం చేశారు?",
        options: ["A) అబ్దుల్ నాజర్",
            "B) చర్చిల్",
            "C) జార్జి వాషింగ్టన్",
            "D) బిస్మార్క్"],
        correct_option: "A) అబ్దుల్ నాజర్"
    },

    {
        question: "6. మొదటి ప్రపంచ యుద్ధం తరువాత ఏర్పడిన అంతర్జాతీయ సంస్థ",
        options: ["A) ప్రపంచ బాంకు",
            "B) నానాజాతి సమితి",
            "C) అంతర్జాతీయ ద్రవ్య సంస్థ (IMF)",
            "D) ఆసియా బాంకు"],
        correct_option: "B) నానాజాతి సమితి"
    },
    {
        question: "7. 2012 నాటికి ఐక్యరాజ్య సమితి సభ్యదేశాల సంఖ్య",
        options: ["A) 193",
            "B) 115",
            "C) 186",
            "D) 120"],
        correct_option: "A) 193"
    },
    {
        question: "8. ప్రపంచ శాంతి కరపత్రంలో ఉండదగిన అంశము",
        options: ["A) మలేరియా నిర్మూలన",
            "B) పేదరిక నిర్మూలన",
            "C) వివాదాలను శాంతియుతంగా పరిష్కరించుట",
            "D) స్త్రీ శిశు అక్రమ రవాణా నిషము"],
        correct_option: "C) వివాదాలను శాంతియుతంగా పరిష్కరించుట"
    },

    {
        question: "10. అరబ్బులు, యూదుల మధ్య తరచుగా ఏర్పడిన ఘర్షణలను ఈ విధంగా పిలుస్తారు",
        options: ["A) యూరప్ సంక్షోభం",
            "B) పశ్చిమాసియా సంక్షోభం",
            "C) దక్షిణాసియా సంక్షోభం",
            "D) అరబ్బు వసంతం."],
        correct_option: "B) పశ్చిమాసియా సంక్షోభం"
    },
    {
        question: "11. ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం అనగా",
        options: ["A) సంప్రదాయ యుద్ధం",
            "B) అణు యుద్ధం",
            "C) మాటలు, ప్రచారం ద్వారా యుద్ధం",
            "D) అంతరిక్ష యుద్ధం"],
        correct_option: "C) మాటలు, ప్రచారం ద్వారా యుద్ధం"
    },
    {
        question: "12. ఐక్యరాజ్యసమితి ప్రాధాన్యతాంశం కానిది",
        options: ["A) శాంతిని నెలకొల్పటం",
            "B) మానవ హక్కులను కాపాడటం",
            "C) పేదరికం నిర్మూలన",
            "D) తీవ్రవాదాన్ని ప్రోత్సహించడం."],
        correct_option: "D) తీవ్రవాదాన్ని ప్రోత్సహించడం"
    },
    {
        question: "13. యుద్ధం జరుగకుండా మాటలు, ప్రచారం ద్వారా యుద్ధం చేసే వాతావరణం",
        options: ["A) ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం",
            "B) ప్రత్యక్ష యుద్ధం",
            "C) పౌర యుద్ధం",
            "D) అణ్వస్త్ర యుద్ధం"],
        correct_option: "A) ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం"
    },
    {
        question: "14. యుఎస్ఎస్ఆర్ యొక్క మొదటి ఉపగ్రహం",
        options: ["A) ఆర్యభట్ట",
            "B) స్ఫుత్నిక్",
            "C) కుకాయ్",
            "D) భాస్కర"],
        correct_option: "B) స్ఫుత్నిక్"
    },
    {
        question: "15. 1955 బాండూంగ్ సమావేశం ఏ సంస్థ ఏర్పడడానికి ముఖ్యమైనది?",
        options: ["A) అలీన దేశాల కూటమి",
            "B) పాలస్తీనా విముక్తి సంఘం",
            "C) ఐక్యరాజ్యసమితి",
            "D) ప్రపంచ బ్యాంకు"],
        correct_option: "A) అలీన దేశాల కూటమి"
    },
    {
        question: "16. ఇండియా-బంగ్లాదేశ్ ల మధ్య గల సమస్య కానిది",
        options: ["A) నదీజలాల వాటా",
            "B) అక్రమ వలసలు",
            "C) సరిహద్దు కంచె నిర్మాణం",
            "D) సంక్షేమ పథకాల అమలు"],
        correct_option: "D) సంక్షేమ పథకాల అమలు"
    },
    {
        question: "17. అంతర్జాతీయ న్యాయస్థానం ఉన్న నగరం",
        options: ["A) హేగ్",
            "B) న్యూయార్క్",
            "C) పారిస్",
            "D) జెనీవా"],
        correct_option: "A) హేగ్"
    },
    {
        question: "18. వీటో అధికారం ఈ దేశాలకు ఉంది?",
        options: ["A) భద్రతా మండలిలోని అన్ని సభ్యదేశాలకు",
            "B) భద్రతా మండలిలోని శాశ్వత సభ్యదేశాలకు",
            "C) భద్రతా మండలిలోని తాత్కాలిక సభ్యదేశాలకు",
            "D) ఐక్యరాజ్యసమితిలోని అన్ని సభ్యదేశాలకు"],
        correct_option: "B) భద్రతా మండలిలోని శాశ్వత సభ్యదేశాలకు"
    },
    {
        question: "19. యుద్ద వినాశనానికి గురయిన దేశాలు తమ ఆర్థిక స్థితిని పునఃనిర్మించుకుంటున్న క్రమంలో ప్రపంచం చూసిన కొత్త ప్రక్రియలలో గుర్తించదగినది",
        options: ["A) సామ్రాజ్యవాదం",
            "B) నియంతృత్వం",
            "C) ఐక్యరాజ్యసమితి స్థాపన",
            "D) వలస పాలన"],
        correct_option: "C) ఐక్యరాజ్యసమితి స్థాపన"
    },
    {
        question: "20. ప్రపంచ జనాభా విషయంలో ప్రథమ, ద్వితీయ స్థానాలలో ఉన్న దేశాలు వరుసగా",
        options: ["A) ఇండియా, చైనా",
            "B) చైనా, ఇండియా",
            "C) చైనా, రష్యా",
            "D) ఇండియా, రష్యా"],
        correct_option: "B) చైనా, ఇండియా"
    },

    {
        question: "21. ఐక్యరాజ్యసమితిలోని ప్రస్తుత సభ్యదేశాల సంఖ్య",
        options: ["A) 173",
            "B) 183",
            "C) 193",
            "D) 163"],
        correct_option: "C) 193"
    },
    {
        question: "22. క్రింది వానిలో రెండవ ప్రపంచ యుద్ధానికి సంబంధించి సరికాని వాక్యము",
        options: ["A) తీవ్రంగా నష్టపోయినవి ఐరోపా దేశాలు.",
            "B) అమెరికా పరిశ్రమలు బాగా దెబ్బతిన్నాయి.",
            "C) వలస పాలక శక్తులు తమ వలస పాలనను ఇక సమర్థించుకోలేకపోయాయి.",
            "D) వలస వ్యతిరేక పోరాటాలకు రష్యా పెద్దదిక్కుగా అవతరించింది."],
        correct_option: "B) అమెరికా పరిశ్రమలు బాగా దెబ్బతిన్నాయి"
    },
    {
        question: "23. ప్రస్తుతం ఆసియాలో బలపడుతున్న శక్తులుగా ప్రపంచం ఈ క్రింది వానిని గుర్తిస్తున్నది.",
        options: ["A) చైనా మరియు భారతదేశం",
            "B) చైనా మరియు పాకిస్తాన్",
            "C) ఆంధ్రప్రదేశ్ మరియు సింగపూర్",
            "D) భారతదేశము మరియు పాకిస్తాన్"],
        correct_option: "A) చైనా మరియు భారతదేశం"
    },

    {
        question: "24. ప్రచ్ఛన్న యుద్ధం కూటములు",
        options: ["A) యు.ఎస్.ఎ. – భారతదేశం",
            "B) యు.ఎస్.ఎస్.ఆర్. – భారతదేశం",
            "C) యు.ఎస్.ఎ. – యు.ఎస్.ఎస్.ఆర్.",
            "D) యు.కె. – భారతదేశం"],
        correct_option: "C) యు.ఎస్.ఎ. – యు.ఎస్.ఎస్.ఆర్."
    },
    {
        question: "25. బ్రహ్మపుత్ర గంగా నదుల వివాదం కల్గిన దేశాలు",
        options: ["A) భారత్ – బంగ్లాదేశ్",
            "B) భారత్ – పాకిస్తాన్",
            "C) భారత్ – నేపాల్",
            "D) భారత్ – శ్రీలంక"],
        correct_option: "A) భారత్ – బంగ్లాదేశ్"
    },
    {
        question: "26. మూడవ ప్రపంచ దేశాల కూటమి",
        options: ["A) వార్సా",
            "B) నాటో (NATO)",
            "C) సిటీ (SEATO)",
            "D) నామ్ (NAM)"],
        correct_option: "D) నామ్ (NAM)"
    },
    {
        question: "27. సూయజ్ కాలువను జాతీయం చేసినవారు",
        options: ["A) నాజర్",
            "B) యాసర్",
            "C) సద్దాం",
            "D) మార్షల్ టిటో"],
        correct_option: "A) నాజర్"
    },

    {
        question: "28. “గ్లాసెస్తే, పెరిరోయికా” అనునవి",
        options: ["A) రష్యా అధ్యక్షుల పేర్లు",
            "B) రష్యాలోని పట్టణాలు",
            "C) గోర్బచేవ్ ప్రవేశపెట్టిన సంస్కరణలు",
            "D) రెండవ ప్రపంచ యుద్ధ సమయంలో ఉపయోగించిన అణుబాంబులు"],
        correct_option: "C) గోర్బచేవ్ ప్రవేశపెట్టిన సంస్కరణలు"
    },
    {
        question: "29. ఈ విషయంపై గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమం పలు దేశాలలో ప్రభావం చూపింది",
        options: ["A) ఉపాధి",
            "B) వాతావరణ మార్పు",
            "C) విద్య-ఆరోగ్యం",
            "D) వలసలు"],
        correct_option: "B) వాతావరణ మార్పు"
    },
    {
        question: "30. ‘జియానిస్టు ఉద్యమం’ దీని కోసం పిలుపునిచ్చింది.",
        options: ["A) యూదులను ఏకం చేయడం",
            "B) క్రైస్తవులపై దాడులు చేయడం",
            "C) యూదులను దోచుకోవడం",
            "D) ఆత్మాహుతి బృందాలు"],
        correct_option: "A) యూదులను ఏకం చేయడం"
    },
    {
        question: "31. జియోనిస్టు ఉద్యమ లక్ష్యం",
        options: ["A) అరబ్బులకు ప్రత్యేక దేశం ఏర్పాటు",
            "B) చమురు నిల్వలు పొందుట",
            "C) యూదులకు ప్రత్యేక దేశం ఏర్పాటు",
            "D) ప్రపంచ వ్యాప్తంగా క్రైస్తవ మత విస్తరణ"],
        correct_option: "C) యూదులకు ప్రత్యేక దేశం ఏర్పాటు"
    },
    {
        question: "32. భారతదేశమునకు, చైనాకు మధ్య కుదిరిన ఒప్పందం",
        options: ["A) సిమ్లా ఒప్పందము",
            "B) పంచశీల ఒప్పందము",
            "C) సియాచిన్ ఒప్పందము",
            "D) తాష్కెంటు ఒప్పందము"],
        correct_option: "B) పంచశీల ఒప్పందము"
    },
    {
        question: "33. అలీనోద్యమ లక్ష్యం కానిది",
        options: ["A) ఏదైనా ఒక శక్తివంతమయిన కూటమిలో చేరి ప్రయోజనం పొందడం",
            "B) సభ్యదేశాల మధ్య సహకారమును పెంపొందించటం",
            "C) ప్రచ్ఛన్న యుద్ధ ఉద్రిక్తతలను తగ్గించడం",
            "D) అగ్రదేశాల మధ్య సమదూరం పాటించడం"],
        correct_option: "A) ఏదైనా ఒక శక్తివంతమయిన కూటమిలో చేరి ప్రయోజనం పొందడం"
    },

    {
        question: "34. పంచశీల ఒప్పందం ఈ రెండు దేశాల మధ్య జరిగింది",
        options: ["A) ఇండియా-చైనా",
            "B) ఇండియా-రష్యా",
            "C) ఇండియా-భూటాన్",
            "D) ఇండియా-ఇంగ్లాండు"],
        correct_option: "A) ఇండియా-చైనా"
    },
    {
        question: "35. తప్పుగా జతపరచిన దానిని గుర్తించండి",
        options: ["A) శాశ్వత సభ్య దేశాలు – ప్రతిషేధిత అధికారం (వీటో పవర్)",
            "B) వార్సా సంధి – రష్యా",
            "C) కాంగో స్వాతంత్ర్యం – హోచిమిన్",
            "D) నెహ్రూ – అలీనోద్యమము"],
        correct_option: "C) కాంగో స్వాతంత్ర్యం – హోచిమిన్"
    },
    {
        question: "36. యుద్ధం వలన మనం ప్రపంచంలోకెల్లా శక్తివంతమైన దేశంగా ఆవిర్భవించాం. చరిత్ర మొత్తంలో ఇంతటి శక్తివంత దేశం మరొకటి లేదు. ఈ మాటలు అన్న దెవరు?",
        options: ["A) F.D. రూజ్ వెల్ట్",
            "B) హారీ ట్రూమన్",
            "C) డోనాల్డ్ ట్రంప్",
            "D) అబ్రహం లింకన్"],
        correct_option: "B) హారీ ట్రూమన్"
    },
    {
        question: "37. తూర్పు పాకిస్థాన్ ప్రస్తుత పేరు",
        options: ["A) నేపాల్",
            "B) భూటాన్",
            "C) బంగ్లాదేశ్",
            "D) చైనా"],
        correct_option: "C) బంగ్లాదేశ్"
    },

    {
        question: "38. ఐక్యరాజ్య సమితి ఏర్పడినప్పుడు దాంట్లో సభ్య దేశాల",
        options: ["A) 50",
            "B) 52",
            "C) 53",
            "D) 51"],
        correct_option: "D) 51"
    },
    {
        question: "39. యూదులు చేపట్టిన ‘జియానిస్ట్ ఉద్యమం’ ఉద్దేశం",
        options: ["A) చమురు నిల్వల కోసం",
            "B) ఇజ్రాయిల్ స్వాతంత్ర్యం కోసం",
            "C) పాలస్తీనా తిరిగి పొందడం కోసం",
            "D) ఇజ్రాయిల్’నుండి పాలస్తీనాను వేరు చేయడం"],
        correct_option: "C) పాలస్తీనా తిరిగి పొందడం కోసం"
    },
    {
        question: "40. ‘పంచశీల సూత్రాల’లో ఒకటి",
        options: ["A) ఒకరి ఆంతరంగిక విషయాలలో మరొకరు జోక్యం చేసుకోవాలి.",
            "B) ఒకరి ఆంతరంగిక విషయాలలో మరొకరు జోక్యం చేసుకోకూడదు.",
            "C) బహిర్గత విషయాలలో జోక్యం చేసుకోవాలి.",
            "D) బహిర్గత విషయాలలో జోక్యం చేసుకోకూడదు."],
        correct_option: "B) ఒకరి ఆంతరంగిక విషయాలలో మరొకరు జోక్యం చేసుకోకూడదు."
    },
    {
        question: "41. పశ్చిమాసియా సంక్షోభం వీరికి సంబంధించినది",
        options: ["A) అరబ్బులు – చైనీయులు",
            "B) అరబ్బులు – క్రైస్తవులు",
            "C) అరబ్బులు – యూదులు",
            "D) అరబ్బులు – హిందువులు"],
        correct_option: "C) అరబ్బులు – యూదులు"
    },

    {
        question: "42. పాలస్తీనా విముక్తి సంఘం ప్రధాన ఉద్దేశ్యం",
        options: ["A) కోల్పోయిన భూమిని శాంతియుతంగా తిరిగి పొందడం సంఖ్య",
            "B) కోల్పోయిన భూమిని హింస ద్వారా తిరిగి పొందడం",
            "C) జూడాయిజాన్ని విస్తరింప చేయటం",
            "D) క్రైస్తవ మతాన్ని విస్తరింప చేయటం"],
        correct_option: "A) కోల్పోయిన భూమిని శాంతియుతంగా తిరిగి పొందడం సంఖ్య"
    },
]